Катерина, журналістка-розслідувачка
================================

Катерина ­ журналістка, яка розслідує корупцію в притулках для тварин. Її джерела мають інформацію, що керівництво притулків розкрадає виділені місцевою адміністрацією гроші, через що тварини живуть в жахливих умовах.

**Що треба захистити?**

1. Пошту на Gmail, на яку їй надсилають документи.
2. Facebook-акаунт, через який вона часто спілкується.
3. Інформацію на комп’ютері та флешках на випадок, якщо їх вкрадуть чи відберуть.
4. Розмови із джерелами інформації від прослуховування.

Її електронну пошту намагались зламати, надсилаючи фішингові листи та заражені файли під виглядом документів. У колег-розслідувачів Катерини викрадали комп’ютери та флешки з робочою інформацією. Щоб зменшити ризики:

- Катерина налаштувала **двофакторну аутентифікацію** на вхід у Gmail та Facebook та відключила SMS-повідомлення як другий фактор і спосіб відновлення акаунтів.

- Вона знає, що таке **фішингові листи**, і якщо лист видається їй підозрілим  вона звертається за порадою до фахівця з цифрової безпеки.

- Ноутбук та флешки, якими Катерина користується для роботи, **зашифровані за допомогою BitLocker**. Катерина зберігає коди відновлення BitLocker в надійному місці.

- На випадок, якщо техніку вкрадуть чи вилучать, Катерина зберігає **копії важливої інформації у хмарному сервісі**, що також захищений двофакторною аутентифікацією.
Катерина не веде важливого спілкування по мобільному телефону чи через SMS, натомість пропонує джерелам спілкуватись у захищеному месенджері, наприклад, WhatsApp.

 